
-   #### Что такое Docker? Для чего он используется?

**Docker** — это платформа для разработки, доставки и запуска контейнерных приложений с открытым исходным кодом, с помощью которой можно автоматизировать создание приложений, их доставку и управление. Платформа позволяет быстрее тестировать и выкладывать приложения, запускать на одной машине требуемое количество контейнеров. 

**Контейнеры** — это способ стандартизации развертки приложения и отделения его от общей инфраструктуры. Экземпляр приложения запускается в изолированной среде, не влияющей на основную операционную систему, но при этом потребляют намного меньше ресурсов.

-   #### Чем Docker отличается от виртуальной машины?

**Операционная система.**

Контейнеризация похоже на виртуализацию, но это не одно и то же. Виртуализация запускает полноценный хост на гипервизоре со своим виртуальным оборудованием и операционной системой. Другими словами виртуальная машина (ВМ) эмулирует физический компьютер, позволяя нескольким операционным системам работать на одном физическом хосте. При этом внутри одной ОС можно запустить другую ОС.

В случае контейнеризации процесс запускается прямо из ядра основной операционной системы и не виртуализирует оборудование. Это означает, что контейнеризованное приложение может работать только в той же ОС, что и основная. Контейнеры не виртуализируют оборудование, поэтому потребляют меньше ресурсов. Совместное использование операционной системы хоста между контейнерами делает их очень легкими и помогает им загружаться всего за несколько секунд. Следовательно, накладные расходы на управление контейнерной системой очень низкие по сравнению с виртуальными машинами.

Виртуальные машины виртуализируют весь компьютер вплоть до аппаратных уровней, а контейнеры — только программные уровни выше уровня операционной системы.

**Безопасность.**

Виртуальная машина не имеет общей операционной системы, и в ядре хоста существует сильная изоляция. Следовательно, они более безопасны по сравнению с контейнерами. Контейнер имеет много угроз безопасности и уязвимостей, поскольку контейнеры имеют общее ядро хоста. Ресурсы докера являются общими и не имеют пространства имен, злоумышленник может использовать все контейнеры в кластере, если он получает доступ даже к одному контейнеру. В виртуальной машине вы не получаете прямого доступа к ресурсам, а гипервизор предназначен для ограничения использования ресурсов в виртуальной машине

**Портативность.**

Контейнеры Docker легко переносимы, поскольку у них нет отдельных операционных систем. Контейнер может быть перенесен на другую ОС, и он может запуститься немедленно. С другой стороны, виртуальные машины имеют отдельную ОС, поэтому портирование виртуальной машины затруднено по сравнению с контейнерами, а также требуется много времени для портирования виртуальной машины из-за ее размера.

**Производительность.**

Контейнеры могут запускаться очень быстро по сравнению с виртуальными машинами, а использование ресурсов варьируется в зависимости от нагрузки или трафика в нем. В отличие от виртуальных машин, нет необходимости постоянно выделять ресурсы для контейнеров. Масштабирование и дублирование контейнеров также является простой задачей по сравнению с виртуальными машинами

-   #### Что такое Docker Compose?

**Docker Compose** — это инструментальное средство, входящее в состав Docker. Оно предназначено для решения задач, связанных с определением и запуском приложений Docker с несколькими контейнерами. При работе в Compose вы используете файл YAML для настройки служб приложения. Затем вы создаете и запускаете все службы из конфигурации путем выполнения одной команды. Этот инструмент предлагает те же возможности, что и Docker, но позволяет работать с более сложными приложениями.

-   #### Что такое Kubernetes? Для чего он используется?

**Kubernetes** — это портативная расширяемая платформа с открытым исходным кодом для запуска и управления контейнеризованными рабочими нагрузками и сервисами, которая облегчает как декларативную настройку, так и автоматизацию. У платформы есть большая, быстро растущая экосистема. . Kubernetes поддерживает целый ряд контейнерных сред выполнения, включая Docker.

Kubernetes используют разработчики ПО и IT-сервисов. Ежедневно они разворачивают множество контейнеров, управлять которыми желательно через единый интерфейс. С помощью kubernetes гораздо легче создавать распределенные отказоустойчивые архитектуры, перемещать контейнеры между средами разработки или тестирования.
